催淚彈遺害 兒童爆出疹潮

催淚彈遺害 兒童爆出疹潮

警方以催淚彈濫炸全港，遺禍陸續浮現。

【毒霧迷城】

【本報訊】警方6月至今已在全港狂發逾9,000枚催淚彈，有毒的殘餘物質遺禍不斷浮現。網上流傳有兒童到公園玩時因接觸到催淚彈殘餘物而導致皮膚紅腫，民間組織開始自發製作受催淚彈影響分佈圖，供市民參考自救。

記者︰麥志榮

網上流傳圖片顯示，有小童到荃灣公園玩，回家後背部大片皮膚發炎紅腫，於是到急症室求診，醫生指是受公園催淚彈殘餘物影響，要將小童當時穿過衣服全部棄掉及不要再去公園，又指醫院近日接收到不少同類個案。資料顯示，警方最近一次在荃灣放催淚彈是於11月9日。

有住屯門V city附近的小朋友疑受催淚彈殘餘物影響致濕疹復發。

有人到過荃灣公園後，背部爆發紅疹。

有住屯門大興基地的幼童狂出風疹。互聯網

陳肇始：症狀短暫 保證安全

相關新聞：起帶頭作用 歐洲勢接力立法

有民間組織開始自發搜集受催淚彈影響的資料供市民參考，其中「民眾防護相關情報」發佈了13個地區，曾放催淚彈地點250米及500米範圍內受影響的建築物及設施，當中包括不少屋邨、商場、學校及公園。例如葵涌新區公園、沙咀道遊樂場、戴麟趾夫人分科診所、廣華醫院等列為嚴重受影響地方，提醒家長帶小朋友出入時要格外留神。

有網民則開發了「香港催淚彈地圖」，標示全港曾放催淚彈時間、地點及影響範圍，其中彌敦道、漆咸道南、理工大學及中文大學更列為重災區。

食物及衞生局局長陳肇始昨在立法會回覆議員質詢時承認，醫管局有收到有市民受催淚彈煙影響的個案，但指有關症狀只是短暫性並會消失，強調警方使用的催淚彈「保證係安全嘅」，但警方以不想影響行動部署和行動能力為由，並無公開催淚彈的化學成份。她又稱催淚彈燃燒時間短，施放後的催淚彈粒子會沉降在物件表面，擴散範圍有限。而當局的專家檢視過醫學文獻和研究，理解一般催淚彈煙的成份，並無發現會引致二噁英中毒。

陳又表示，環保署分析6月至今空氣監察站的粒子數據，對比施放催淚彈前的時段，沒有發現有異常情況，反而出現縱火後數小時，粒子讀數升至正常水平兩倍，斷定縱火對空氣質素有影響；水質監察站亦未見有異常，食水源頭無受化學物污染。不過，有環保團體質疑環保署兩座二噁英監測站偏離示威地區，未能反映示威區受二噁英污染的情況。

環境局局長黃錦星亦指出，二噁英最大源頭是露天焚燒垃圾、樹木，故此近期示威者焚燒店舖、汽車、垃圾才是二噁英的最大源頭。

星期五夜晚，各區商場和理非唱歌，區選前最大型和理非行動，想問下你會唔會參與？

安全又點解會有咁嘅徵狀，有害氣體對人體無害？

沙士都係安全
不過d人死哂姐

推去媽媽group la!! 老母kingdom呀!!!

黑警war crime

兩張相好似油畫咁，乜都睇唔到

係咪 144p放大

popo d仔女

屌啊